\chapter{GoLang}

Il linguaggio di programmazione scelto per realizzare progetto è GoLang (anche detto, più semplicemente, Go), sviluppato da Google (in particolare da \textit{Robert Griesemer}, \textit{Rob Pike} e \textit{Ken Thompson}) a partire dal 2007 e annunciato ufficialmente nel 2009.

Go ha una sintassi molto simile a quella del C, ma offre la garbage collection collection per la gestione automatica della memoria, e non include l'intercettazione di eccezioni, l'ereditarietà, i generici o l'overloading dei metodi.

La scelta della tecnologia da utilizzare è ricaduta su questo nuovo linguaggio per tre principali ragioni:

\begin{itemize}
	
\item Go è un linguaggio molto efficiente, e il programma realizzato richiede molte risorse, sia nel parsing dei file \texttt{xlsx} (alcuni dei quali superano le 120.000 righe) sia nelle chiamate alla funzione \texttt{Lookup} sia nella creazione dei file di output (centinaia di file \texttt{xlsx} alcuni dei quali hanno un numero di colonne maggiore di 400).

\item Go permette di effettuare chiamate concorrenti in maniera molto semplice: in questo contesto è stata utilizzata una \textbf{go-routine} (così vengono chiamati i processi light-weight eseguiti concorrentemente in Go) per la generazione di ciascuna LOB.

\item Go permette di realizzare delle API REST in maniera molto semplice ed efficiente, e sebbene il progetto sia stato realizzato come applicazione desktop, è prevista nel futuro una sua implementazione come web service.

\end{itemize}